{
    "question": "Apa saja hasil komoditas aktivitas pertanian di indonesia ?, beserta daerah asalnya !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Padi \u00a0: Pulau Jawa dan Sumatera\u00a0<br>2 . Jagung : Jawa Tengah dan Jawa Timur\u00a0<br>3 . Ubi kayu : Sumatera dan D.I.Y<br>4. Kedelai : Jawa Tengah dan Jawa Timur\u00a0<br>5.Kacang Tanah : Jawa , Bali , Nusa Tenggara",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dewan-keamanan-pbb-mengalami-kegagalan-menangani-masalah-di-daera-551",
            "question": "Dewan Keamanan PBB mengalami kegagalan menangani masalah di daerah..    a. Bosnia\r\n b. Kamboja\r\n c. Rwanda\r\n d. Indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Di Bosnia mereka gagal karena tidak bisa menangani pembantaian terhadap muslim bosnia di tahun 1993.<br><br>Di kamboja mereka gagal menangani pembantaian oleh Polpot\u00a0<br><br>Di Indonesia DK PBB tidak obyektif dalam masalah referendum timor timor\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya\u00a0<br>bosnia,kamboja dan indonesia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-kalian-bagaimanakah-caranya-mengendalikan-jumlah-angkata-402",
            "question": "Menurut kalian, bagaimanakah caranya mengendalikan jumlah angkatan kerja yang semakin banyak??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-menciptakan lapangan\u00a0kerja sendiri dengan berwiraswasta",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cara yang harus kita lakukan ialah membuka suatu penguatan bidang pekerjaan atau kursuus di mana dalaam kursusu ini kita akan menguatkan bakat mereka sehingga mereka dapat berkerja di luar negeri dengan lapangan kerja yang lebih bagus dan hasil yang luar biasa<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-latar-belakangtujuanbidanghubungan-dengan-indonesia-dari-u-823",
            "question": "Apa latar belakang,tujuan,bidang,hubungan dengan indonesia dari UNCTAD",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Kerjasama Ekonomi Internasional Adalah kerjasama ekonomi yang dilakukan banyak negara di dunia. Yang termasuk kerjasama ekonomi internasional. UNCTAD (United Nations Conference on Trade and Development)\u00a0<br></span><br>latar belakang\u00a0<br>UNCTAD (United Nations Conference on Trade and Development) \u2022 Didirikan tanggal : 26 Desember 1964 \u2022 Berkedudukan di : Jenewa Swiss \u2022 Tujuan : Mengusahakan pembangunan dan memperlancar perdagangan internasional untuk negara-negara berkembangan \u2022 Hasil penting dalam sidangpembentukan UNCTAD \u2022 General System of preferency (GSP) yaitu suatu fasilitas preferensi dalam bentuk keringanan bea masuk yang diberikan negara negara maju terhadap produk-produk industri manufaktur dari negara berkembang (NSB) \u2022 Common fund, yaitu dana bersama yang diusahakan UNCTAD untuk menjaga stabilitas internasional, sehingga dapat diperoleh stabilitas penerimaan ekspor negara-negara berkembang atas produk primer yang harganya sensitif",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batu-bara-tergaskan-dapat-dimanfaatkan-sebagai-ebt-melalui-apa-594",
            "question": "Batu bara tergaskan dapat dimanfaatkan sebagai EBT melalui apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan antara kesekpatan kerja, lapangan kerja, dan pengangguran<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mencegah-flu-burung-413",
            "question": "Bagaimana cara mencegah flu burung??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- mengikuti vaksin H5N1 (virus flu burung)<br>- memasak ayam hingga matang sempurna<br>- menjaga daya tahan tubuh agar tetap prima",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyelesaian-konflik-antara-kelompok-sosial-dalam-masyarakat-mema-616",
            "question": "Penyelesaian konflik antara kelompok sosial dalam masyarakat memalui proses yang difasilitasi dan dipandu oleh pihak pemerintah merupakan bentuk akomondasi ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Akomodasi Konsiliasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kegiatan-produksi-yang-ramah-lingkungan-651",
            "question": "Contoh kegiatan produksi yang ramah lingkungan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>contoh gamblang yang dapat kita lakukan ialah dengan cara menggunakan alat pemasaran yang ramah lingkungan.<br>contoh barang nya\u00a0</span><span>misalnya untuk plastik kemasannya kita gunakan bahan plastik yang mudah hancur<br>terus contoh lagi seperti<br><span>seperti memproduksi produk yang tidak meninggalkan limbah yang berbahaya.</span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1indonesia-mendapat-pengaruh-islam-tidak-langsung-dari-jazirah-572",
            "question": "1.indonesia mendapat pengaruh islam tidak langsung dari\u00a0jazirah arab,melainkan dari ....    a.Gujarat Arab\u00a0\r\nb.Turki\r\nc.Madagaskar\u00a0\r\nd.Bangladesh\r\n\r\n2.Dari jawa, islam berkembang dgn pesat ke wilyah nusantara yg lain, seperti kalimantan,sulawesi,maluku.penyebaran islam ke kalimantan dilakukan oleh\u00a0\r\na.faletehan\r\nb.Sunan Bonag\r\nc.Kerajaan Demak\r\nd.~~~~~~ Pajang\r\n\r\n3.Samudra Pasai cepat berkembang karen aletaknya yg sangat strategis sehingga terjalinhubungan dagang yang baik dgn tersebut dibawah ini,kecuali...\r\na.Benggola\r\nb.Cina\r\nc.Gujarat Arab\r\nd.Portugis\r\n\r\n4.Kerajaan Pajang dipindahkan ke Mataram pada thn 1586.Berakhirlah riwayat Pajang danberdiri Kerajaan Mataram yg berorak islam di yogyakarta. yang memindahkan Pajang ke Mataram adalah...\r\na.Hadiwijaya\r\nb.Raden Benawa\r\nc.Sutawijaya\r\nd. Ki Ajeng Pemanahan\r\n\r\n5.Seni pertunjukan yg bercorak islam salah satunya adalah berua debus,tarian mengerikan dgn memasukan benda tajam ke tubuh penri,tetapi tidak menimbulkan luka.debus banyak dilakukan di daerah tersebut di bawah ini kecuali....\r\na.Banten\r\nb.Aceh\r\nc.Minangkabau\r\nd.Maadura\r\n\r\nbantu ya kwan : )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Semoga membantu\u00a0<br>1. a<br>2. a<br>3. d",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau gak salah sih ya ini jawabannya<br>1.a<br>2.c<br>3.a<br>4.c<br>5.c",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-terisolasi-843",
            "question": "Apa yang di maksud dengan terisolasi??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak dapat berhubungan ke dunia luar<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tidak dapat berinteraksi dengan dunia luar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pengangguran-friksional-disebut-pengangguran-yang-bersifa-248",
            "question": "Mengapa pengangguran friksional disebut pengangguran yang bersifat sederhana.saya mohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pengangguran friksional sifatnya sementara yg disebabkan adanya kendala waktu,informasi,dan kondisi antara pencari kerja dengan pembuka lamaran pekerjaan.para pengangguran tidak ada pekerjaan bukan karena tidak dapat pekerjaan tetapi sedang mencari pekeerjaan lain yang lebih baik.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena penggangguran tersebut terjadi karena kendala waktu,lowongan pekerjaan\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}